 00:18,  2 марта 2019
Бывший боец UFC Филипович перенес инсульт после поединка ирешил покинуть спорт
Хорватский боец смешанного стиля (MMA) Мирко Филипович объявил о завершении карьеры. Об этом он сообщил в эфире хорватского телеканала Nove TV.44-летний боец признался, что больше не может принимать удары в голову. У Филиповича случился инсульт после его последнего поединка с американцем Роем Нельсоном на турнире Bellator 216. Спортсмен отметил, что его состояние нормализовалось. «Сейчас все в порядке. Мне повезло»,  — заявил он.16 февраля Филипович победил Нельсона решением судей. До подписания контракта с Bellator хорват выступал в японской организации Rizin. С 2016 по 2018-й он провел шесть поединков, победив в каждом из них.В феврале бразильский боец Вандерлей Силва пожаловался на последствия ударов в голову. По словам бразильца, ему приходится сталкиваться с мигренью, вспышками гнева и провалами в памяти.Филипович известен по выступлениям в Абсолютном бойцовском чемпионате (UFC) и Pride. Всего в карьере хорвата 38 побед и 11 поражений.
